[白痴政策] 公院續逼爆 醫生組織:加價無紓緩員工壓力

夏季流感高峰期持續，公立醫院急症室和病房逼爆。公共醫療醫生協會會長麥肇敬在電台節目時表示，剛增加急症室收費，但仍出現病房爆滿情況，反映機制未能紓緩前線員工壓力，建議局方增加基層醫療資源。

出席同一節目的香港急症科醫學院副院長蕭粵中表示，流感高峰期主要在冬季和夏季，一般夏季流感影響力較少，故醫院在預備冬季流感時會較充足，但今次夏季流感的情況較嚴重。

蕭粵中指出，今次流感較容易影響長者，他們因發燒要住院，所以堆積很多需要住院的病人在急症室輪候。第三類緊急個案的病人原本承諾30分鐘內獲診治，包括心口痛、氣喘、骨折等，但現時部分這類病人要等3小時。

當局將邀請衞生署醫生處理門診及急症服務，蕭粵中強調，急症屬於專業，衞生署醫生未必深入認識急症服務，不會放心讓他們診治較嚴重的病人。

對於借用私家醫院床位的建議，蕭粵中亦有保留，認為公私營合作需要時間討論，非一時三刻能有共識，可將不太緊急、情況不太複雜的病人轉到私家醫院。

病人政策連線主席林志釉認為，借病床的想法創新，但質疑如何配合，包括如何管理、是否同時要求私家醫院提供服務等。

咁而家啲人大部份都唔係真緊急架啦

擾民

Demand and supply, 加到$3000就唔駛做

加價D錢咪用來貼班老綜, 點會冇用
你地真係信加價係為左舒緩壓力

[用下個腦啦] 醫管局:急症室加價後才知能否減少濫用

拎返出黎鞭醫管局